Le simulateur SNAPE ( Simulated Network Assisted by a Prediction Environment), développé en python, agit sur deux plans. En premier lieu, il s’agit d’un simulateur de réseaux pair-à-pair managés, pour de la vidéo à la demande (VoD). Les demandes VoD sont émises par un générateur de requêtes, et traitées par un serveur central (SN). Ce serveur est couplé à une base de données PostgreSQL contenant toutes les informations sur le réseau. En second lieu, SNAPE propose une prédiction des futures demandes VoD. Ainsi, divers algorithmes d’allocation de ressources y sont évalués avant d’être utilisés par le serveur central. 
